[Kantele_logo_2015.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kantele_logo_2015.png "fig:Kantele_logo_2015.png")

**株式會社關西電視放送**（），通稱**關西電視台**（），略稱「**KTV**」、「****」，是[日本一家以](../Page/日本.md "wikilink")[近畿地方為播送範圍的](../Page/近畿地方.md "wikilink")[電視台](../Page/電視台.md "wikilink")，為[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")[聯播網](../Page/電視聯播網.md "wikilink")（[FNS](../Page/富士電視網.md "wikilink")、[FNN](../Page/富士新聞網.md "wikilink")）成員與。

## 概略

[Headquarter_of_Kansai_Telecasting_Corporation.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Headquarter_of_Kansai_Telecasting_Corporation.jpg "fig:Headquarter_of_Kansai_Telecasting_Corporation.jpg")
關西電視台在1958年11月22日正式啟播，啟播的時間較富士電視台為早。在富士電視台啟播的同時，與[東海電視台](../Page/東海電視台.md "wikilink")、[九州朝日放送](../Page/九州朝日放送.md "wikilink")（後來脫離，改加入[朝日電視台聯播網](../Page/朝日電視台.md "wikilink")）簽定協議，之後在1966年成為FNN（[富士新聞網](../Page/富士新聞網.md "wikilink")）的創始成員。1969年，關西電視台加入FNS（[富士聯播網](../Page/富士聯播網.md "wikilink")）。1997年，關西電視台總部從[西天滿搬遷到](../Page/西天滿.md "wikilink")現址，兩地均位於[大阪市](../Page/大阪市.md "wikilink")[北區](../Page/北區_\(大阪市\).md "wikilink")。

關西電視台主要在第8頻道播出，與富士電視台相同。[識別呼號則為JODX](../Page/無線電台呼號.md "wikilink")-DTV（[類比廣播時代為JODX](../Page/類比電視.md "wikilink")-TV）。

關西電視台的兩大股東為[富士媒體控股與](../Page/富士媒體控股.md "wikilink")[阪急阪神控股](../Page/阪急阪神控股.md "wikilink")，這兩家公司分別為[富士產經集團與](../Page/富士產經集團.md "wikilink")[阪急阪神東寶集團的核心企業](../Page/阪急阪神東寶集團.md "wikilink")，但關西電視台僅為阪急阪神東寶集團成員，並不屬於富士產經集團。

2015年3月30日，簡稱改為「カンテレ」（関テレ），並啟用新的台標。

## 節目

### 新聞

  - 晨早新聞：KTV新聞（）6:00-6:15
  - 午間新聞：FNN Speak ()星期一-星期五11:30-12:00
      -
        KTV新聞（）星期六及星期日11:50-12:00
  - 晚間新聞：大家新聞 報道Runner（） 星期一-星期五16:53-19:00
      -
        FNN週末大家新聞 （） 星期六及星期日17:30-18:00
  - KTV THE NEWSα Pick 20:54-21:00

### 信息

  - 普萊曾生活 用意Dong\!（）星期一-星期五9:55-11:25

  - 彩虹色的Jean（）星期六8:30-9:55

  - 星期日22:00-23:11（由東京分社與富士電視台合作）

#### 廣播結束了節目

  - 是\! 是星期六（）
  - 星期六的愛\!830（）
  - 的都會笑\!（）
  - 痛快\! 每天（）
  - Up\&Up\!
  - 聽\!（）

其他多數

### 綜藝

  - 全國網

<!-- end list -->

  - 稍微粗糙的圖像調查 你驚人嗎\!?（）星期一22:00-22:54
  - 有吉弘行的誰得\!?（）星期二22:00-22:54
  - 7 Rule（）星期二23:00-23:40

<!-- end list -->

  - 關西地區本地和一部地區

<!-- end list -->

  - 放茶Monday（）星期二19:00-19:54　
  - 快傑惠美子頻道（）星期五19:00-19:57　
  - 胸滿滿首腦會議（）星期六12:00-13:00　
  - 世間間除去看裏MAYO\!（）星期六13:00-13:56
  - 岡村舌（）星期六14:25-14:55
  - 雨後何\!?（）星期六18:30-19:00
  - 滑稽故事Wide Show Marukoporori\!（）星期日13:00-13:54　
  - [關西傑尼斯8Jani勉](../Page/關西傑尼斯8.md "wikilink")\!（）　
  - Mujack

其他多數

#### 特別節目

  - 明石家一對一（）
  - [R-1大賽](../Page/R-1大賽.md "wikilink")（）毎年2月、全國網

#### 廣播結束了節目

  - 剪票夾DE約會（）

  - 的沒有用處\!（）

  - 花的新婚\! Kan-puter作戰（）

  - [桂三枝的愛愛爆笑診所](../Page/桂三枝.md "wikilink")（）

  - 桂三枝的爆笑美女會談（）

  - Endless Night（）

  - 素敵\![KEI](../Page/清水圭.md "wikilink")[SHU](../Page/和泉修.md "wikilink")5點（）

  - [紳助的人間曼荼羅](../Page/島田紳助.md "wikilink")（）

  - Tommys肚子很餓亭（）

  - 多少錢DE多少錢（）

  - 冒險Tutorial（）　

  - 雨後食樂部（）

  - [SMAP×SMAP](../Page/SMAP×SMAP.md "wikilink")（由東京分社與富士電視台合作）

  - Gu-tan Nouveau（）

  - 星期六23點（[美津濃提供](../Page/美津濃.md "wikilink")）框框

      - 睡的話紅鯨団（）
      - Hammer Prize（）
      - Japan Boys
      - Fight Money
      - 福山製作所（→途中[帝人廣告主交替](../Page/帝人.md "wikilink")）

  - 星期日21點（[花王提供](../Page/花王株式會社.md "wikilink")）框框

      - 花王名人劇場
      - 花王家族特別（）
      - 發掘！真有其事大百科（）--\>發掘！真有其事大百科Ⅱ（）（暫時停播，2007年4月將由富士電視台制作）

其他多數

### 體育

  - [日本職業棒球中繼廣播](../Page/日本職業棒球.md "wikilink")（）[阪神虎及](../Page/阪神虎.md "wikilink")[歐力士野牛直播比賽](../Page/歐力士野牛.md "wikilink")。
  - 競馬Beat\!（）賽馬節目（不定時）。
  - [大阪國際女子馬拉松賽](../Page/大阪國際女子馬拉松賽.md "wikilink")

### 電視劇

  - [週二晚間九點連續劇](../Page/關西電視台、富士電視台週二晚間九點連續劇.md "wikilink")（） -
    關西電視台東京支部製作
      - [謊言的戰爭](../Page/謊言的戰爭.md "wikilink")（）
      - [CRISIS](../Page/CRISIS.md "wikilink")
      - [我們做到了](../Page/我們做到了.md "wikilink")（）
      - [明日的約束](../Page/明日的約束.md "wikilink")

#### 廣播結束了節目

  - [週二晚間十點連續劇](../Page/關西電視台、富士電視台週二晚間十點連續劇.md "wikilink")（） -
    關西電視台東京支部製作
      - [非關正義](../Page/Unfair.md "wikilink")
      - [勝利女神](../Page/勝利女神.md "wikilink")
      - [GTO](../Page/GTO.md "wikilink")
      - [不能結婚的男人](../Page/不能結婚的男人.md "wikilink")
      - [鬼嫁日記系列](../Page/鬼嫁日記.md "wikilink")
      - [秘密的花園](../Page/秘密的花園.md "wikilink")
      - [鬼馬小夫妻系列](../Page/鬼馬小夫妻.md "wikilink")
      - [美麗的鄰居](../Page/美麗鄰人.md "wikilink")
      - [錢的戰爭](../Page/錢的戰爭.md "wikilink")
      - [書店女子](../Page/書店女子.md "wikilink")
      - [沉默〜偵探×她×完美的女孩〜](../Page/沉默_\(電影\).md "wikilink")（）
  - [大坂城的女](../Page/大坂城的女.md "wikilink")
  - [影的軍団系列](../Page/影的軍団.md "wikilink")
  - [大奧](../Page/大奧_\(電視劇\).md "wikilink") 1983年及1984年版
  - [面具的忍者赤影](../Page/面具的忍者赤影.md "wikilink")

### 動畫

  - Gilgamesh（）

<!-- end list -->

  -
    關西電視台自行制作的動畫較少，加上富士電視台不積極制作動畫，故多播映[UHF聯播網動畫](../Page/全國獨立UHF放送協議會.md "wikilink")。

#### 廣播結束了節目

  - 1973年放映

  - Zero Tester（） 1973年至1974年放映

## 重大事件

### 《發掘！真有其事大百科II》造假事件

2007年1月7日，關西電視台生活資訊節目《發掘！真有其事大百科II》（）涉嫌假造實驗數據以宣傳「[納豆可以減肥](../Page/納豆.md "wikilink")」的不實消息。此次造假事件遭《[週刊朝日](../Page/週刊朝日.md "wikilink")》揭發之後，2007年1月31日，該節目製作單位「日本Telework股份有限公司」（，Japan
Television Workshop Co.,
Ltd.）因此退出[全日本電視節目製作業者聯盟](../Page/全日本電視節目製作業者聯盟.md "wikilink")（）。2007年3月27日，[日本民間放送聯盟決定把關西電視台除名](../Page/日本民間放送聯盟.md "wikilink")，至2008年10月27日才重新加入\[1\]。日本[總務省也依據](../Page/總務省.md "wikilink")《放送法》，給予關西電視台最嚴重的處分——行政警告，關西電視台董事長[千草宗一郎也因此辭職下台](../Page/千草宗一郎.md "wikilink")。

## PODCAST

  - (日語)

<!-- end list -->

  -
    DJ是山本浩之。(他，是「FNN超级新闻ANCHOR」的综合主持。)
      -
        他秃着。以前穿着假发。可是，他想假发与自己不相配。他，当时担任的新闻节目(攻击600)从阵上退下了以后，坦白了秃的事。能安上这个节目，假发的时代的辛苦话也听。那个辛苦话非常受欢迎。

[1](https://web.archive.org/web/20071223170353/http://www.ktv.co.jp/movie/)

レースガイド 1970年4月～2012年3月

キャラぱら！ 2012年4月～

## 來源

## 外部連結

  - [關西電視台](http://www.ktv.jp/)

[關西電視台](../Category/關西電視台.md "wikilink")
[Category:日本電視台](../Category/日本電視台.md "wikilink")
[Category:大阪市北區建築物](../Category/大阪市北區建築物.md "wikilink")
[Category:阪急阪神東寶集團](../Category/阪急阪神東寶集團.md "wikilink")
[Category:富士新聞網](../Category/富士新聞網.md "wikilink")
[Category:1958年日本建立](../Category/1958年日本建立.md "wikilink")

1.